\RequirePackage[mainlang=french,otherlang=english,class=moderncv]{myclassoptions}
\documentclass[\mydocumentoptions,9pt%
]{\mydocumentclass}

\usepackage[load=biblatex,config=extra,luafonts=sel/garamondpremiertext]{mypackages}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\usepackage{metalogo}
\bibliography{abiblio}
\ifluatex
\addfontfeatures{Numbers=OldStyle,Ligatures=Rare}
\fi

\moderncvstyle{myclassic}
\moderncvcolor{blue}

\firstname{Damien}
\familyname{R\scalebox{0.8}{\textls{OBERT}}}
%\familyname{\textsc{ROBERT}}
\title{Chargé de Recherche en cryptographie}
\subtitle{Inria Bordeaux Sud-Ouest}
\address{Libourne, France}
\phone[mobile]{+33 (0)6 66 56 25 49}
\phone[fixed]{+33 (0)5 40 00 21 56}
\email{damien.robert@inria.fr}
\homepage{\mysiteroot}
\extrainfo{Né en 1984, Français}
%\photo[64pt][0pt]{robertdamien} 
\social[github]{DamienRobert}

\newcommand{\mysiteroot}{www.normalesup.org/\string~robert/}
\newcommand{\mysitepro}{www.normalesup.org/\string~robert/pro/}

\begin{document}
\makecvtitle

\hypertarget{CV}{}
\bookmark[level=0,dest=CV]{CV}
%\bookmark[level=0,named=FirstPage]{CV}
\section{Recherche}
Liste des publications: \seebiglink{\mysitepro publications/}, voir aussi \textit{\grayhyperlink{appendix}{l'appendice}}.

\section{Expérience professionnelle}
\cventry{Mars~2012--Actuel}{Chargé de Recherche}{Inria Bordeaux Sud-Ouest, Bordeaux}{Équipe projet LFANT}{}{Courbes elliptiques, variétés abéliennes et théorie algorithmique des nombres appliquées à la cryptographie}
\cventry{Août~2011--Février~2012}{Ingénieur Chercheur}{Microsoft Research, Redmond}{Chef d'équipe: Kristin Lauter}{}{Développement de la librairie cryptographique de Microsoft}
\cventry{Octobre~2010--Août~2011}{Postdoctorant}{Inria Bordeaux Sud-Ouest, Bordeaux}{Chef d'équipe: Andreas Enge}{}{Genus~$2$ curves and complex multiplication. Responsable de l'organisation des séminaires de l'équipe LFANT à l'Institut Mathématiques de Bordeaux.}
\cventry{Juillet~2010--Septembre~2010}{Stage à Microsoft Research}{Redmond, États-Unis}{Mentor: Kristin Lauter}
{}{Génération de polynômes de classe en genre~$2$ par la méthode des restes
Chinois}

% usage : \cventry{years}{degree/job title}{institution/employer}{localization}{optionnal: grade/...}{optional: comment/job description}
\section{Parcours}
\cventry{Janvier~2007--Juin~2010}{Thèse}{Loria, Nancy}{Directeur: Guillaume
Hanrot}{Monitorat à l'Université Henri Poincaré}{Fonctions thêta et applications à la cryptographie. Soutenue le
21 Juillet 2010.}
%{Comptage rapide de points sur la Jacobienne de courbes
%algébriques de genre~$2$}
\cventry{Septembre--Décembre~2006}{MPRI}{Paris}{Master Parisien de
Recherche Informatique}{(Inscription pédagogique)}{Remise à niveau en informatique (cryptographie),
suivi du cours de M2 de théorie des nombres à Orsay.}
\cventry{2004--2006}{Master~2 de Mathématiques Pures}{Paris VI, Paris VII,
Paris XI, Polytechnique}{Algèbre et Géométrie}{Mention Très
Bien \footnotesize(Cours: 19.88/20, Mémoire de M2: 18/20, Total: 18.94/20)}{(Inscription pédagogique en 2004--2005.)
             %École d'été à Luminy en Avril~2006 sur « Théorie géométrique
             %et cohomologique des groupes: rigidité et déformations ».
             Mémoire de M2 sur la
             « classification des groupes de réflexions complexes »,
             superviseur: Michel Broué (Institut Henri Poincaré).}
\cventry{2004--2005}{Agrégation de Mathématiques}{}{option Calcul Scientifique}{Rang~9}{}
\cventry{2003--2007}{École Normale Supérieure}{Paris}{Concours Informatique}{Rang 1}{}
\subcventry{2003--2006}{Magistère de Mathématiques (MMFAI)}{}{Mention Très Bien}{}{}
\subcventry{2003--2004}{L3 et M1 de Mathématiques}{}{Mentions Très Bien %\footnotesize(L3: 19/20, Cours de M1: 18.67/20, Mémoire de M1: 14/20, Total du M1: 17/20)
}{}{
Validation de cours d'Informatiques de L3 et M1 en sus.
Mémoire de M1 sur « Modules de Clifford et $K$-théorie », réalisé avec Mehdi
Tibouchi, superviseur: François Pierrot.}
\cventry{2001--2003}{Classes préparatoires MPSI et MP*}{Lycée du Parc, Lyon}{}{}{}
\cventry{2000--2001}{Bac Scientifique spécialité Mathématiques}{Lycée René Descartes, Saint-Genis-Laval (69)}{mention Très Bien}{}{}

% usage : \cventry{years}{degree/job title}{institution/employer}{localization}{optionnal: grade/...}{optional: comment/job description}
%\subsection{Master~2 thesis}
%\cvitem{Titre}{\emph{Classification des groupes de réflexions complexes}}
%\cvitem{Superviseur}{Michel Broué}
%
%\subsection{Master~1 thesis}
%\cvitem{Titre}{\emph{Modules de Clifford et $K$-théorie}}
%\cvdoubleitem{Superviseur}{François Pierrot}{Réalisé avec}{Mehdi Tibouchi}
%\cvitem{description}{La multiplication de Clifford sur l'algèbre extérieure
%associée à un fibré vectoriel euclidien est un outil fécond pour l'étude,
%par exemple, des champs de vecteurs. On présente ici l'application que
%Atiyah, Bott et Shapiro en ont donné en $K$-théorie, en construisant un
%isomorphisme de Thom pour une certaine classe de fibrés vectoriels. Les
%méthodes employées préfigurent une partie de celles qui interviendront plus
%tard dans la théorie de l'indice d'Atiyah-Singer.}

\section{Enseignement}
\cventry{2009--2010}{Découverte de l'informatique}{Université
Henri-Poincaré}{L1}{30h de Cours-TD et 30h de TP}{HTML, CSS, PHP, MySQL, The
Gimp}
\cventry{2007--2009}{Introduction à la programmation}{Université
Henri-Poincaré}{L1}{40h de TD, 80h de TP}{Ocaml}
\cventry{}{Introduction à la cryptographie}{Université
Henri-Poincaré}{M1}{30h de TD}{}
\cventry{Mars--Mai~2004}{Corps quadratiques et groupes de classes}{École Normale Supérieure}{}{}{Groupe de travail organisé en commun avec Mehdi Tibouchi.\voirseelink[gt/index.html]{\mysiteroot perso/gt/index.html}}
\cventry{2003--2005}{Khôlles de mathématiques}{Lycée Louis-Le-Grand}{MP*2}{}{}

\section{Experiences}
\cventry{2003--2006}{Tuteur Informatique}{École Normale Supérieure}{}{}{
Familiariser les élèves avec le système informatique (Freebsd, Solaris,
Linux).
Organisation et encadrement de stages de travaux pratiques (\LaTeX,
unix,\ldots).
\voirseelink{www.tuteurs.ens.fr}}
\cventry{2003--2006}{Administrateurs Élèves}{École Normale Supérieure}{}{}{
Aider les administrateurs système à gérer le parc informatique,
configuration des sessions utilisateurs, installation logicielle. 
}

\section{Langages}
\cvlanguage{Français}{Natif}{}
\cvlanguage{Anglais}{Courant}{Séjour d'un an à Knoxville, dans le Tennessee}
\cvlanguage{Allemand}{Élémentaire}{9 ans de cours}

\section{Compétences informatiques}
\cvcomputer{Programation}{\small C, \textsc{Java}, Ocaml, Perl, PHP, Ruby, Shell}{OS}{Linux (Archlinux)}
\cvcomputer{Scientifique}{Magma, Matlab, Pari, Sage}{VCS}{Git, Mercurial, Subversion}
\cvcomputer{Web}{(X)HTML, CSS, Javascript}{Typographie}{\LuaLaTeX}

\section{Intérêts}
\cvline{Sport}{\small Cirque, Escalade, Raquettes.} 
\cvline{Sécurité}{\small Formation premiers secours.}
\cvline{Divers}{\small Permis de conduire.}

\clearpage
\refstepcounter{dummy}
\bookmark[level=0,dest=dummy]{Activités scientifiques}
\hypertarget{appendix}{}
\begin{center}
\Huge Activités scientifiques
\end{center}
\section{Làlàlà}

\nocite{*}
\printbibliography
\end{document}
